新加坡民調 中國拿下「全球防疫第1名」

政治中心／綜合報導

武漢肺炎（COVID-19，新冠肺炎）疫情重創全球，不少國家指責中國是造成疫情擴散的罪魁禍首，然而根據新加坡一獨立機構最新民調顯示，全球防疫滿意度排行第一名是「中國」。消息曝光後，引發國人討論，紛紛留言表示看傻眼，「笑死人」。

新加坡獨立民調機構「Blackbox Research」與「Toluna」合作，針對全球23個國家，對武漢肺炎的管理政策的滿意度進行調查。其中，依據四個關鍵績效指標進行評估，包括國家政治領導（national political leadership）、企業領導（corporate leadership）、社區（community）、媒體（media）四方面進行綜合評估。

▲全球抗疫表現排名，中國拿下第一名。（圖／翻攝自Blackbox網站）

綜合整體評分，第一名由「中國」以85分最高分拿下，第二名則是「越南」77 分，接著「印度」和「阿拉伯聯合大公國」兩國皆以59分拿下第三名，而第五名是「馬來西亞」獲得58分。其中，台灣則僅獲50分列在第七名，日本則僅獲得16分被列在最後一名。

調查結果指出，美國、澳洲、與德國、義大利、英國、法國等西歐國家，在此次防疫表現較不佳，評價甚至低於全球平均水平。該份調查期間為4月3日至19日進行，調查全球23個國家1萬2592人，年齡介於18至80歲，統計誤差為3%至6%。

該份民調曝光後，被轉發到PTT上，許多網友看傻眼，紛紛留言表示，「第一名該是北韓吧！完全沒有確診」、「真的會笑死人」、「我們的防疫好落後哦XD」、「有人要轉笑話版嗎」、「中國第一？我笑死」、「中國第一這個就不用看了」、「中國人這次對李文亮事件實際上很不滿，這民調真的不知道怎麼做出來的」、「笑死，中國防疫第一」。

monkey仔收左咁多著數?咁鐘意奶共既

新加坡真係賤過狗

新加坡仲高分過香港？
真係當外勞唔係人喎

HK 27 南韓 31 已經唔使睇

傻閪猴子國

班坡狗係到笑? 笑得咁開心? 唔驚比Ho Ching捉去做性奴?

使唔使奶埋習種個袋底咁知味呀

原來台灣新聞

坡狗

淨係睇台灣都無可能得50
講緊歐美大國都要效法台灣
傻閪坡狗
淨係識排珍奶

errrr

究竟新加坡同北韓既分別係邊?

似私怨嘅反index多啲囉

新加坡排第10
香港排21
痴線

坡狗好有國際視野

哦

馬騮眼睇野係唔同D

澳紐一個月搞掂排咁後，笑撚死人

Monkeypore

佢地個腦咩構造

好明顯係私怨啦
台灣咁低

北韓先係第一
零確診
但有唔知幾多死亡

猩加坡宜家好似仲日日幾百單咁爆但YouTube新聞就話猩加坡疫情就嚟完
普遍奶共腦殘坡狗智商係咁上下

萬幾感染高分過千幾感染 我望唔透

monkey kingdom

monkey see monkey lick

是但啦圾狗佢地中咁多招咪繼續奶

新加坡真係當外勞唔係人

佢地又係極權專制

去左馬嬲山定邊到做民調？

澳門無分開state
但係台灣同香港都有

係咁上下啦，人哋都講到明係Blackbox Research，黑箱作業，expect啲咩？

排到台灣第三世界咁

now who's the monkey

台灣紐西蘭南韓澳洲top4啦
加埋德國

errrrrrr

其實如果對香港評分係對政府
咁又未必錯喎
大家無事係自己功勞

報應

邊有人睇台灣新聞㗎

係問個個國家既當地人啦，支那人夠膽講支那壞話？

問自己三樣野
1. 比錢你。你要美金,YEN 歐羅,坡紙定港紙?
2. 同你打賭100萬美金,要你揀一個地方去屌果度最高領導人老母。你想去NEW YORK Wall Street Fuck Donald Trump, 定係去天安門操習近平媽B?
3. 你想係邊個地方係你工作既1st Choice?

希望佢地快D滅省

坡狗

Monkey

見到支那同伊朗已經唔洗睇

Blackbox Research創始人兼行政總裁布萊克（David Black）表示，整體而言，大部分國家的抗疫表現似乎都不符合人民的期待，但中國人意外地對政府表現感到滿意，最可能的原因是當全球疫情大爆發之際，中國宣稱疫情已經獲得控制，還有85%的中國受訪者認為中國走過疫情後，將變得更強大。但相對於此，受訪的美國人中，只有41%對政府有信心。

佢係訪問個到啲人點評價自己政府

唔係排邊個國家係事實上做得最好

你地真係好蠢

一入嚟就坡狗 monkeys

反射動作咁

標題明明係「對武漢肺炎的管理政策的滿意度」
結論就變左抗疫表現排名
根本就係人民對政權容度調查

果然有強國人質素...

台灣50

台灣獨立咗出嚟

404 not found

越南排第二都On9

新加坡高分過香港

得啦得啦叻啦

自從李光耀死左之後
新加坡對住支那真係追撚含，仲要袋底泥都奶埋

MONKEY

笑左出聲

花果山民調

簡單啲講個調查得出「中國第一 」

就係支那人「信政府唔怕」加「多難興邦」啲低能

思想下嘅結果

泡菜個邪教中到啪啪聲都高分過香港

猩加波

係咪得我睇唔明 個調查係新加坡人對各國滿意度定各國自己人民對自己政府嘅滿意度

自己萬九幾單確診，然後話自己做得好過香港
個民調好新加坡

你喜歡啦，猩加坡
嘻嘻

50唔係名次 係分嚟㗎

中國星洲行省

星加坡已經如願已償,
脫亞入歐,全面追隨中國嘅步伐

講緊case 數目

刷支共鞋 但搞到本土周圍屎 係咩玩法

monkey play?

香港尾5....

係就唔會咁多人仆到返離啦

調查係問返香港人點睇香港政府

點可能唔包尾

Ball Monkey

新加坡應該第一

新加坡親越南

monkey see, monkey do, monkey suck the Chinese dick

笑死 作都唔好作得咁離譜

新加坡支持台獨

佢地直接當國民唔係人

ooo. ..睇清楚如來係咁玩.....咁結果好正常唔包尾已經好叻

直頭係ass-licker

人地事後處理得好

坡猴知唔知個醜字點寫？

玻狗係咪就快可以去奶刁維尼條賓周

垃圾標題 , 錯撚到柒哂

都是威權主義極權國家，不用分得那麼細了

咁我明個玩法啦
宜家我忽然間覺得香港排得太高添

見到香港低分過意大利同英國，就已經可以唔駛睇啦…

你話香港個分數，係指港共政府，唔係香港社會，可能錯唔晒嘅…

新加坡48分 香港27分

又一之證明係得香港人會中立睇野
踏港撚有佢作用
起碼造數都會個理d

中國抗疫高分好合理

我純粹好奇第一點解唔係北韓

monkey國快d回歸支那好過啦
同支那人一樣咁垃圾

從23個國家訪問12600人
每個國家平均550人
個sample size太細反映唔到真實情況(?)

上面班人係咪炒晒粉
不過篇野真係寫得好差

台仔酸撚到

樓主fake？

台灣同香港同一眾國家相提並論
呢班monkeypore別有用心

分別就係坡仔好謙虛，唔敢認第二

信支那所以佢咪爆到九彩囉

三立真係咁寫
不過冇人認真睇

台灣得50分
中國有85分

中華民國下話

中國又贏

我標題應該加埋獨立民調機構本身唔想標題太長但估唔到會引起誤會

Monkey原來最憎日本

🐒

哇 好叻豬呀

又有台灣, 又有香港,
我FEEL到我個心碎緊

新加坡拿下奶大大第1名

咁人民日報feel 嘅

淨係講政府防疫既話 香港政府的確係垃撚圾
如果講市民既話 香港同台灣肯定係頭兩位

點都好
坡狗都係monkey

monkey

坡狗搞到台獨？
明明台灣是中國的

笑死

「黑箱」「投撚啦」

弱智

如果係講香港政府做事方式 有咁既位置已經偷笑

支國粉紅全力支持黨

新加坡省唔係講笑。
台灣先係最勁呀，馬騮！

今日佢地又 741 個

monkeyland真係好撚肉酸

佢地只當精英國民係人
即係大學畢業生

民主回歸中國

坡狗搞港獨？

奶到雪雪聲

中國拿下講大話第一名

問題個調查 係當地人對當地政府評分
關新加坡人撚事咩

你好撚fake

樓清好嘢
係咪攞到好多優越感，高潮咗幾多次？

第一，你做標題撚(新加坡市場調查公司全球民調。。。)咁咪一早清楚囉
第二，我睇囇你開post 果段嘢都冇提民調係調自己國家
第三，如果你有心分享資訊比人，就至少話比人知民調係調自己國家先啦，咁放條link 係下面，之後pin 嚟寸鳩人唔入link 睇，好撚蠢呀你哋，係想點

你開post 係為伏人定分享資訊，心照啦

係我錯 將新加坡獨立民調機構直接縮減咗做新加坡民調
sorry

坡狗咁有防疫觸覺抵佢哋爆撚到停唔到

猩猴傻西嚟 香港南韓台灣根本就三個做得做好嘅地方都排咁後，毫無參考價值

佢個reply係第一個講返話係評價自己政府
咁我咪pin佢

起碼人地外勞唔係人都好過香港人係香港人打工

成班玻狗做終國狗慰安婦就fit哂

成個post d人比你fake曬
On9

調你老母死馬嘍

英國研究、大陸製造、南韓起源、台灣報導、星加坡民調

🐒🐒🐒

朋友 返印度食蕉啦

南韓咁撚勁先得31？佢爆到九彩都控制到今日咁少，你做俾我睇吓啦

冇心

新加坡幾時回歸

該份調查期間為4月3日至19日進行，調查全球23個國家1萬2592人，年齡介於18至80歲，統計誤差為3%至6%。

依個先係民調內容 勁on9

errrr....Monkey 應該燒撚壞咗個腦

全球防疫造假係世界第一

新加坡高分過香港係政治正確

pin返你上面個reply 希望有人睇到

新加坡有錢，北韓死窮撚

台灣得50係WLTF

d福佬其實點解要移民去星馬

南韓係抗疫第一，香港同台灣都未大爆發，只係防疫做得好，

點睇都係台灣第一

台灣得合格水平受訪者係國民黨黨友

點睇都係

香港>台灣>韓國>>>>>>>>>>>>>>中國>新加坡

一個抗疫同防疫，香港未爆發，計埋爆發國家，韓國世界第一，最快控制到，捉人去驗仲要冇全國封城

真係開心，一邊睇支那狗死咁撚多，一邊睇佢哋被迫打飛機，成件事真係好爽

你睇下你個post d人回覆
完全覆緊唔關事既野

Monkey 嘅智商
咁投有咩問題？

平衡宇宙?

馬
騮
坡

受訪的香港人對香港政府評分27

4ball9

可以隱瞞實勁嘅

澳門同台灣
台灣50
澳門 沒影

香港 台灣就政治扣分姐 南泡菜都咁尾

搵人開新post
炒哂車

btw 如果當地人評當地政府既話，
都幾合符國情

台獨

pin咗都係會有大量炒車㗎 del post把啦

你以為啦

中國指中華民國？🤣

北泡: 中国係最幸福國家

猴子
馬騮

MONKEY正一台獨狗

幅圖算唔算暗示緊香港台灣唔係中國一部分？坡狗今次仆街了，鼓吹台獨港獨

多謝支那

坡猴又刷存在感

祝新加坡死多啲人

monkey index

俾香港獨立(香港共和國，e.g. 立陶宛、拉脫維亞、愛沙尼亞同波蘭共和國)
支那坡併入中蟈

點話

中國第一，坡倒數第一

🐒🙉🐒🙉嘰嘰

Heehee

我都唔係好分到

點解支那唔係第一？
直接火化我覺得好高明喎
又快又乾淨

好撚cheap

This post is misleading

加加埋埋n個零星本地支那坡感染武漢肺炎個案既支那坡国民都唔係人

點解無專業領導一項

沽坡紙
沽坡資股
轉用美資銀行
罷買坡資公司既貨品同服務
不去星加坡旅行
轉移所有星加坡既資產至自由世界

沽人民幣
沽中資股
轉mpf做北美
轉用美資銀行
罷買中資及奶共公司既貨品同服務
抵制奶共及中國偽人

法國同香港差得嗰1分已經唔洗睇
On9坡狗

坡狗認證
香港同台灣係
國家

monkey see monkey one

睇都台灣個分數咁低。

都係嘅，人地冇乜疫情又點睇得出政府點樣力挽狂瀾呢。

咁都仲要繼續瀨

其實新加坡奶到咁都冇用
中共唔會對你有信心 親生仔係香港（佢覺得
美國見你奶成咁

死坡狗

北韓好多平民都唔知而家爆緊疫情

agger呀

中囯第一肺炎大國呀

#Letskillchinese

台灣唔係頭10都唔撚洗睇啦，鳩排既

新加坡今次暴露哂佢幾on9

坡狗: 爸爸

Clock chan 都係咁講

以為第1差.

香港政府都唔當我哋係人

香港到宜家都無大爆發係因為我哋自己既能力同政府無關

Monkeypore laugh die me

呢度大部分回覆都係唔知個統計做緊啲乜

中華人民共和國馬來西亞省新加坡市

緊係高分D, 香港全部感染條數都唔多猩加坡一日感染, 直情車尾燈都見唔到

人哋玩herd immunity 啊

回歸啦
香港不配特區之名 踢走我哋啦

而家係回歸既好時機啦！
學中國人話齋同習包講聲
過了這條村就沒這家店！
快！！

台灣都無份？咩垃圾民調